尿袋定奶媽？

香港個個人都係叫尿袋啦
奶媽/充電宝/移動電源/powerbank
拿 俾多三個選項俾你 夠晒公平啦？

能量銀行

叫開尿袋
見好多人都講奶媽 心諗做乜鳩

我會講叉電個舊嘢

尿袋係最貼近實物的名詞

外充？

尿袋/差電器
後者普通出街都會明係指緊尿袋

聽開叫尿袋多，不過我平時都係叫 power bank。

我都唔知奶媽係尿袋
宜家啲人支化得咁勁

充電寶

春袋

Portable charger

同人講會就咁叫叉電
唔明就再講叉電嗰舊嘢

長線駁住係似尿袋
但power bank 係供電畀電話，奶媽的確係貼切啲
不過香港無聽人用呢個稱呼

外叉

同輩間會講尿袋
對長輩會講外置叉電器

尿袋 但其實唔貼切 有其形而冇其實

電力轉換裝置

支那唔係叫奶媽
唔好乜撚都話支那喇
你叫開尿袋就唔比人叫奶媽咩

奶你阿媽

乳娘

我叫叉電個舊嘢

你咁大反應係咪因為你叫開奶媽

就咁叫外置

第一次聽奶媽, 澳門嚟?
咁係咪可以證明澳門人比較咸濕?

我同身邊D人都係叫開奶媽
有咩問題?
我只係話唔關支那事
你個世界咁細 唔怪你

早期叫奶媽 之後叫叫下變尿袋

冇問題
但我真係冇聽過人叫奶媽

啱呀
再唔明先講尿袋or外置叉電器

充電寶貝

尿袋

充電寶！！！！！！！！！

叫開鹽水

第一次聽奶媽

臭閪

叫開奶袋

Portable charger aka port-cha

power bank or 尿袋

叫開尿媽

尿袋都少叫.....我平時叫 差電....

喂!阿邊個, 借你個差電黎用啊

差電器

叫番义電

叫開臨叉

乜撚嘢奶媽呀
聽都未撚聽過
叫嗰個都on撚9

不如叫大肚婆啦

尿袋/外叉
奶媽淨係諗起朱咪咪

乜撚嘢充電寶 你當寶？充充下會爆炸

你阿媽對奶

流動叉電器：流叉

未聽過奶媽
一係尿袋一係街差

已bin會員羅洛C

都唔知佢假膠定On9

隨叉

行動電源

有冇人叫外置差？

叉電機

淨係叫尿袋

叫開 叉電

支那就叫充電寶啦 撚有支那人叫奶媽
利申:叫開尿袋

有個澳門fd成日叫我帶個奶媽比佢
心諗佢噏乜鳩
Btw係外國讀書唔係沃門人

叫開奶媽
尿袋好似好虧咁，又屎屎尿尿唔好聽
奶媽餵飽飽電話咁唔好咩

奶媽淨係識朱咪咪

支那緊係叫奶媽啦
你自己睇下youtube啲廣州電視台單位節目
啲講廣東話既廣州支那人個9個都係叫奶媽

因為條友係廣州支那人掛

舊電

叫 舊電

五六年前已經有澳門Fd叫尿袋做奶媽
一直冇留意呢個係蝗語因爲普通話奶媽好似唔順口
可能我普通話差

我細路叫奶媽。 佢係mk 仔好撚巴

溝埋叫奶袋

叉電

電弧反應爐

一開始好多人叫外置電

powerbank or 尿袋

帶個奶媽出街都幾正